世足賽墨西哥進球瞬間 首都出現人為地震

墨西哥今天在世界盃首 戰以1比0爆冷擊敗衛冕軍德國，就在墨國前鋒洛薩諾（ Hirving Lozano）踢進致勝球的瞬間，墨西哥首都墨西 哥市竟然出現小型人為地震。

墨西哥22歲前鋒Lozano在莫斯科魯茲尼基體育場（ Luzhniki Stadium）比賽第35分鐘射門破網時，經常發生地震的墨西哥市真的出現地震，且是因為球迷興奮激動跳躍所造成。 地震學家指出，他們偵測到一起「人為」地震，可能是墨西哥隊進球時，首都的球迷「到處跳躍」所致。 一名45歲球迷說：「今天這是喜悅之震！想想看， 我們擊敗了衛冕冠軍。」 球迷湧進墨西哥市中心的左卡洛廣場（Zocalo Square）大肆慶祝。 群眾高喊：「發生了什麼事，嘿！發生了什麼事， 嘿！今天要擊敗我們的德國隊呢？」 墨西哥總統潘尼亞尼托（Enrique Pena Nieto）在 推特（Twitter）貼文說：「證實：墨西哥與世界最強 國家比賽且贏得勝利，恭喜@miseleccionmx！很棒的比賽！」 瓜達拉哈拉（Guadalajara）、托魯卡（Toluca） 、蒂華納（Tijuana）及華雷斯城（Ciudad Juarez）等 其他主要城市都有慶祝集會。